小學生抑鬱 施永青嘆「一蟹不如一蟹」 指有精神問題因「幻想」非壓力

浸信會愛羣社會服務處「小學生情緒健康」調查顯示，13.2%受訪學童受抑鬱情緒困擾，即每7個小學生便有一人出現抑鬱徵狀，9.7%更呈嚴重抑鬱徵狀，其中「功課太多」是壓力來源之首。中原地產創辦人施永青於《am730》專欄談到這情况，認為「香港人一蟹不如一蟹」，又說現時學生出現精神問題，並非社會給他們壓力大，而是「社會令他們對現實世界有幻想」。

專欄題為〈為何這麼多的學生都感到抑鬱？〉，施永青指，坐的士時聽到相關報道，司機立即回應，「如果真是這樣，那香港的孩子真是愈來愈不濟。我讀小學的時候，環境比現時的更差，哪裡聽過有人會抑鬱。真不明白，為何現時孩子，動不動就覺得自己好慘，甚至走去自殺。香港人真是一蟹不如一蟹了」，直言「我自己的感受就與那個的士司機差不多」。

施永青之後憶述自己讀小學情況，指那些年孩子受挫折機會不比現時少，「只是我們很快接受現實，知道有些事情是非個人能力可以改變的」，反觀今天孩子，家長已盡可能滿足他們需要，但一有不如意就會很不開心，很容易墮入抑鬱中，「為了避免自己的孩子也出現這種情況，我建議自小就讓他們受點挫折」。

他又說，不贊成讓孩子穿得太暖、吃得太飽，稱「可以提升他們的身體機能，可以在普通的食物中也提取出足夠的營養，可以不穿太多的衣服，身體也有禦寒能力；身體會因而分泌激素，令人不容易抑鬱」。

施永青續指，他讀書時香港教育制度比今天更不合理，「由此可見，現時的學生之所以會出現精神問題，並非社會給他們的壓力大了，而是社會令他們對現實世界有幻想，以為這個世界實在太完美了，以至他一接觸真實的世界時，就處處感到失望，精神不斷地受挫折，感到十分沒趣」。

他建議學生把不開心視作閒事，找好朋友暢談自己體驗，尋找生命的價值。

老屎忽最鐘意鬥食屎

食開2舊屎就話人食一舊就喊哂咁口做乜野,再搏人讚佢好醒好勁

依D垃圾文化幾時先可以清除

咁佢又點，克服到forward聖誕卡未？

聖誕卡

求其搵個醫生出嚟都可以駁到佢冇聲出

痴鳩線，完全掉轉黎講
就係無幻想先抑鬱，有d更選擇quit game

我想問，如果真實世界係好嘅，點解要諗到去死？
而呢個真實嘅世界，係由咩人創造出黎？

講真，呢個仆街陷家剷真係好黑人憎，

次次都講句黑人憎野出黎之後潛

前排FB先見到人咁樣駁

個社會係你地控制緊
官員係你地做
老闆係你地做
制度係你地定
教育係你地定
仔女係你地生
下一代完全跟緊你地既一切一切
依加就話下一代廢

咁個廢既源頭來自邊度?

收唔到聖誕卡都係你幻想咋

岩呀，咁全部一出黎做晒低層野提供廉價勞動力囉

事實永遠難聽 有多後生屋企好撚有錢話自己大壓力

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

為左陳年聖誕卡憎晒成個聖誕節算咩

年輕人係原罪，個個係石頭爆出黎既賤種

佢個年代讀唔成書可以出黎做野, 什至係當時父母覺得你讀唔成書就快d出黎做野咪撚讀, 讀書自然冇壓力...

你老味而家個大氣候就讀唔成書好似廢人咁, 個個望子成龍, 幼稚園已經要interview要競爭, 壓力點會細...

香港就係因為有太多lee d廢老, 攞幾十年前同而家比, 搞到d後生仔冇希望壓力又大, 先日日有學生自殺

完全無理過個成因就話人一蟹不如一蟹, 去食屎喇~ 食屎青~

又係呢d 咩冇好好規劃生涯既說話

都合理
有錢要求自然高

覺得有錢無憂只係窮撚想法

社會口風又轉返涼薄啦? 叫呀副局長點回應好

好撚有錢先壓力大，因為要更撚有錢。
窮本來就無一物啦

人類社會唔係進步緊？你班中年搞到個社會咁仲有面出嚟講野真係人唔笑狗都吠

同呢條撚樣講聖誕會唔會反枱
佢會唔會講得自己精神有啲問題？

屌佢老味佢個樣真係成撚個智障咁

以前唔讀書出嚟打份工都養到自己
依家?? 冇可能啦
唔讀多啲書做醫生律師讀專科點得呀

收皮啦施永青又黎9up,做足9up十年

其實又唔可以話錯曬
宜家啲家長當細路係寶
係象牙塔出番黎現實世界難免有啲唔適應

小學中學跳樓果堆有幾多個係有錢
最top果班一早去曬外國啦

local名校真係得啖笑
出到外國全部都比人屌打

聖誕快樂

事不關己 所以咪講到咁囉 黑人支那人

涼薄

老實講佢有佢道理

我細個小學時仲有體罰，老師可以打你
訓導主任都好暴力，可以當眾飛你個書包出黑板

依家做學生，D老師好似serve客咁

你呢d咪食古不化囉
時代社會人權都應該要進步
你就係都想要退返幾十步
係度鬥食屎
如果第時你個仔比教師飛書包，煎兩巴
你會唔會去讚個教師做得好呀？

教大校長召喚

公道啲講，每個年代要面對既困難都唔同，成人成日用自己標準對小朋友，
自己頂得順chur既生活就認為小朋友都一樣得，自己識既野就認為小朋友都一定識，
咁咪造成認知既鴻溝囉，網上成日見果啲痴線功課都咁黎，
之前viu個2047特首上學去其實幾好，比啲成人了解下而家小朋友係點生活（雖然已經cut晒啲課外活動同補習）
而成日發表偉論啲人都係富翁，啲仔女都三十幾歲，一係就送去外國/國際學校，
咁咪叫離地囉，唔係唔比你講，但唔好成日用幾十年前同自己幻想中既現在比較先得架

夏蟲不可語冰
試下每日做10幾樣功課 冇時間玩 冇得訓教睇下抑唔抑鬱
就係呢啲人成日講涼薄說話 所以日日都有學生退驚
點解呢啲仆街唔可以死先過班學生

啲笨柒最鐘意用自己個年代經歷去評宜家,無撚腦

屌你老母啦家下小學雞都唔放過呀
炒樓賺埋d 仆街錢帶咩咁成功咁把炮

send咗俾蔡若蓮未???

佢地個年代努力小小都已經發到圍啦
佢地食一舊屎可以上位 我地食十舊屎當食飯

應該係家長有幻想。細路如果唔係家長，點會有咩幻想？係好多家長都幻想自己細路做醫生律師ibanker，彈琴游水樣樣精通，所以先會逼到好多細路咁姐。

將個責任推係小朋友到，真係笑死人咩

聖誕卡都記幾十年 仲好意思屌人

伏你老母

正正係對現實世界無幻想先壓力大
而家連細路都知出黎做生做死買唔到一呎樓
社會日日就同班細路講
其實呢個社會 會食人

涼薄，口德-1000

又係老屎忽商家鳩噏

喱條仆街不得好死！咁撚垃圾嘅嘢都講得出口

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有Hard Feeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」(其實係施老板響電視講咖...有片為證 )

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

都就快聖誕節啦

都係果句
你考試由零分考到50分易d,定由90分考到99分易d? 要拎最佳進步獎一定易過年年考第一架喎

班上一代既人自己都果頭近，後路又留晒俾自己仔女，緊係up得出就up架啦，根本無諗過自己係食住二戰後復甦冷戰圍堵中國條水佢地邊有今日

班上一代既人自己都果頭近，後路又留晒俾自己仔女
--> 大家的父母有冇留後路俾你自己?

唔好撚再胡混落去，你地知道自己響香港攞左d 乜野，又比左d 乜野比下一代

唔講我意為佢係兒童心理學家

咁又係。對現實世界唔應該有幻想
從來只有絕望

我意思係捉到機會果班人

如今後生要捱騾仔，即係代表上一代建設唔到一個令人幸福嘅社會，亦即係話過去幾十年所謂建設社會嘅人都係垃圾

我太公細個時可以三妻四妾添，有多幾個錢一晚起四飛，倒轉嚟屌都得呀

你唔叫政府廢埋一夫一妻制佢？

成撚日話以前以前，有啲嘢要講合理至得㗎on9

唔係做每一樣野都只睇結果
或者有一部份人係咁;但唔係嗰嗰都係咁
唔好一竹竿打一船人

我又唔覺得佢錯晒。

起碼佢講到而家啲細路過度受保護令到受唔到打擊係啱喎。我細個嗰陣，上堂曳就比呀sir miss 罰企罰抄，出街曳就比呀爸一個陵角敲落頭頂度。

而家？我睇住我堂哥個仔唔願食飯扭計玩iPad，佢呀爸呀媽係氹住要佢食飯。比著以前，仲唔滕條炇豬肉咩？

一方面寵個仔，另一方面又谷佢上9萬幾樣補習班，興趣班（屌你老母學非洲鼓？做土著呀？）考試一低幾分就日哦夜哦（我情願直接被摳餐勁嘅算數），咁樣唔大壓力就有鬼。

而家咁多大學，周街都大學生，讀書差少少都難發圍。加上人渣老闆仆街HR，讀好書一樣比人壓。條𡃁仔可能見老豆老母捱完出頭，以為其實唔難，點知世代已經唔同晒。

佢講得無錯
香港教育令佢地以為充滿幻想
番工係有上升動力
職業係對社會有幫助

但實際番工只係為逗糧

個個都係罰坐罰企罰重複動作既機械人

佢以為自己係邊撚個

上一代都要捱騾仔
以前啲人一日做足16個鐘都未嘈過